逾兩萬億人幣巨債明年要冚 香港已成中国 "不可替袋"

香港社會動盪已持續逾4個月，嚴重影響作為國際金融中心的集資功能，隨着內地巨額債務明年陸續到期，實在需要集資渠道，這會否令香港困局在今年底開始出現轉機，致使香港能盡快回復應有的角色？值得各方關注。

【地方債雪球愈滾愈大】

美國財經媒體彭博社報道，中國自2015年開始大規模發行地方政府債券「置換存量」債務，使地方債規模在4年間急速擴張，並一舉成為中國債市之中的第一大品種。隨着明年到期高峰來臨，地方政府「債冚債」的壓力將開始顯現。

上述提到的所謂「置換存量」，簡單來說，就是將政府中的短期、高息的債務抽出來，變成長期、低成本的政府直接債務。再簡單地說，就是將短債變長債，一來能讓債務成本降低，二來可加大債務數量。

事實上，地方債是支持中國經濟增長的重要力量之一，惟若地方政府無力還債，龐大的債務危機一旦爆破，地方財政以至銀行金融資產將面臨「一鑊熟」的險境，並為金融體系帶來風險。

【到期債務激增近六成】

彭博社數據顯示，中國明年有大約2.07萬億元人民幣(下同)的地方債到期，較今年的1.3萬億元大幅增長約58%。

隨着「債冚債」的金額到了新台階，再考慮到今年新增地方債額度已達3.08萬億元，假設明年不變，兩者相加就意味着明年有逾5萬億元的債務總發行量。

令人憂慮的是，目前中國經濟增長受壓、外部環境不確定因素又增加，故分析預計明年新發行的債務額度將繼續較今年有所增加。然而，由於非洲豬瘟令食品價格上漲的影響料明年上半年才到達高峰，整體通脹可能達4%，隨着通脹上升，利率難以下調，甚至可能令發債利率上升，將進一步考驗市場的承接能力。

【融資「缺口」數以萬億計】

中泰證券預計，明年新發行的專項債(即有特定用途的債券)可能達2.5萬億元，一般債則料基本維持在今年水平，合計新發行總量料約3.5萬億元。未來地方債和國開債(即國家開發銀行所發行的政策性金融債)佔中國債市的比例會此消彼長，地方債料進一步壓縮國開債的空間。中國地方債的雪球肯定會愈滾愈大。

瑞銀表示，今年內地財政政策刺激力度明顯加大，但地方債的期限通常較長，讓地方政府長期背負債務壓力。

澳新銀行指出，明年利率債淨融資量可能超過6萬億元，對市場有一定的衝擊。
瑞穗銀行稱，巨大的到期「債冚債」發行量將給中國債市帶來壓力，近期市場對中國央行貨幣刺激預期降低也帶來了一定影響。

【首8月地方債發行已近去年總數】

事實上，中國地方政府過度舉債早已惹起市場關注。據中國財政部統計顯示，今年8月中國地方債發行規模達到5,695億元，高於7月的5,559億元。截至8月30日，今年中國地方債發行總量已達3.96萬億元，而去年全年累計發行地方債約4.17萬億元。由此可見，今年首8個月地方債發行規模已接近去年全年。

【經濟放緩 債務違約風險增】

不過，面對全球經濟增長放緩，加上中美貿易摩擦未解決，中國經濟增長料繼續放緩，將影響還債能力。自9月以來，已有多家機構下調中國經濟增長預測，例如社科院周二(29日)發表經濟藍皮書，將中國今年下半年經濟增速降至6.1%，全年下調至6.2%。

瑞銀則預期，若關稅升級，將令中國經濟增長在未來12個月放緩超過0.4個百分點，雖然中國今年經濟增長能「保六」，但明年恐降至5.5%。該行預計，央行將於今、明兩年分別需要「降準」1厘，亦料當局將擴大或提前發放地方政府專債發行額度，以支持基建投資，但暫未看到放寬地產調控的可能性。

牛津經濟研究院(Oxford Economics)亦指出，即使內地加碼刺激經濟，今年第4季經濟增長或放緩至5.7%，更預計放緩態勢會延續至明年。美銀早前亦將內地明年經濟增長預測降至5.7%。國際貨幣基金組織(IMF)亦僅料明年內地經濟增長5.8%。

【香港對內地貢獻大】

內地面對上述問題，確實需要香港！早前已有數據顯示，不少中國企業，特別是資金緊張的房地產開發商，以及地方政府，都視香港為融資重點，在香港發行了數千億美元的債務。自2015年以來，中國企業已通過香港新股(IPO)集資超過1,000億美元。

受惠於香港的低稅率和獨立司法體系，香港已成為中國第一大對外直接投資目的地，截至2017年底，已達9,810億美元。

自2014年開通「滬港通」後，推動中國市場進一步對外開放，使外國資金能透過這渠道買內地股票。去年「滬港通」貢獻了上海證券交易所8%的成交量。

要股民唔好長揸先得
自2015年以來，中國企業已通過香港新股(IPO)集資超過1,000億美元。

即係支那最早下年發生

*支爆

買美股囉

五大訴求你咪唔好做攞，我直接要支爆得了

四十大盗又嚟上市
大陸根本唔可以無咗腥港

香港啲外匯冇喇

明日大愚

好奇一問
咁如果用更長期嘅債去取代現有嘅債咁得唔得

依家就係做緊, 長債冚短債

金管局既外匯又唔知會增持幾多
大陸發行既美金債卷呢

國同國之間既經濟=信任遊戲， 唔好太ff支爆

佢意思係 再嚟多次 用更長債換長債

你估老美債咁有日本買單咩
大陸d債賣黎賣去咪第三世界疊家

支爆都講左十幾年

我地要半年內搞死香港經濟

甴大大
甴帝
曱甴平

印紙就搞掂，全民買單，物價飛升
反正外匯管制，就算狂印錢，匯價都可控。

到時香港又要幫支那還債
共享大灣區債務

卡冚卡既後果

等仆街啦

有人接貨你無限冚都得
但如果投資者冇信心就要俾高啲利息引人買，將來有機會變死循環

點會支爆
係支付寶打多幾個零落去咪全民做富豪
再一齊幫支共還債 搞掂

點樣做先可以影響到中資向香港撲水

物價升係好，支那人先會內亂

仲點控呀
跌到一比一喇

中国一直想學美國咁玩

但你人仔冇人要美金個個搶
點玩落去？

而家不斷取締民企同拉人其實係回收緊d人仔
但呢招總會玩到盡頭
到時成個社會退番去未開放之前

離岸

其實內債冇咁具破壞性ge

lm

仲有回血劍呢

快D支爆啦

習總已經準備好明年三月後全面軍管.
圖窮匕見就係咁解.

債轉股 不過國家冇股票呢樣嘢
直接搶囉

印銀紙就攪掂

半年前 d新聞話今年年尾前 而家又明年
幾時支爆呀 快少少啦 頂唔順啦屌

好撚辛苦呀 支爆未呀

大把民企未吸血，有排都未爆

快啲啦！頂唔撚緊啦！！香港人死撚曬都見唔到呀😭😭😭

拎出嚟戈一刻已經無咗
共產黨最唔講信用

阿里巴巴準備係香港上市，cap返一千億港紙唔難

阿里巴巴一上市可以頂幾年啦

我願意支爆一獲熟

大型龐氏騙局

手足一齊撐落去

其實要諗下點樣斷距水喉，令啲大陸公司黎唔到香港上市，唔係不斷回血都好難搞金融巴打有無咩方法？

波叔同你食晒d人仔, 比晒d美金中共

支那狗冇一個係無辜

阿里巴巴真係仆街黎 彈出彈入

成班港豬即訓身入市救國

講撚左咁多年
唔信會支爆

一股不買

根本共產黨仲有好多牌打，如果咁易爆美國就唔會同佢傾貿易協議直接打死佢啦

已經升緊

國際配售都過百億，大把投行私募基金仆去買，證商都流哂口水，年尾有冇花紅睇呢舖

我最期待的畫面...

幾時出現，講左好撚耐

簡單黎講只要中共收番幾間超大公司就無事啦

美國就係咁做緊

到時又話沒有中國香港完蛋了

中共黨內智囊都唔少，仲有任志剛呢班奶共精英，而家根本抄緊美國拉長債項

你唔係美國，爆啦柒頭

【香港對內地貢獻大】

下？
下？
下？
下？
下？
下？
下？
下？

繼續做國際文宣。

最近中共做左幾樣野顯示緊佢已經「急」緊，要錢要外匯。
1. 突然放寬金融等大力招攬國際投資者
2 突然開發國際版Alipay比外國遊客，可以prepaid90日
3 . 政府又大力宣傳地方集資（內地朋友報料）。

國際文宣唸方向宣傳，針對以上。

2020

三罷當日 請大家準時到所有交通工具總站排隊上車並坐到尾站唔落車再去頭站

要快d去微博通知大陸同胞
希望唔會引起恐慌

信爆果班要驗腦

一定未過18歲

睇幾多次都覺得好正

真心一日唔支爆，香港都唔會真正贏

唔怪得咁急起明日大愚想一野陰曬香港啲錢，屌你老母支爆都要攬住我地死

冇所謂,只要曱大大一方冇事
支國人randomly被殺冇所謂的

爆未，我等到好傷心

有得諗

攬炒

2萬億點還？

我要支爆

Burn with us

又會咁大方都有 唔比200萬人既訴求 比60億人既願望都有

一路印一路眨
支付寶最低單位一千萬起跳

我已經對呢個政府既香港冇留戀
拆左再起我完全冇問題

加速港爆支爆

咁睇嚟真係急住還債，之前先話香港亂唔嚟上市，依家又嚟返香港上市

攬炒基本啦，殺我地ge人仲想cap水？
你提一提我更加要做添

一野揸爆佢

點樣可以令投資者信心盡失 ?

新債還舊債囉 廢文

直接滅咗佢
由此至終問題只係得一個

問題其實係真係支爆係一定內戰而唔會係香港無啦啦獨立

人民幣印咪得

D錢味又係一帶一露派出去輕輕收賣幾個貪官就一野收反哂重拎埋人地d地

得翻10幾日快睇

。。。想重啟十點尻叫 麻煩入嚟睇睇。。。

有得唸就麻煩巴打幫手開po推下，p牌仔開po好陰功，沉得突快。

一路覺得文宣其實要同習大大同支那共黨果的野「對著幹」先有得贏。

yes
上海深圳話要取代香港
講咗十幾年仲係就快取代

換美金未 開離岸戶口未

香港人準備俾支那割韭菜啦

都要肯罷工先得架

內戰咪分裂咪獨立

問題e家錢到呢
幾多個國家得到頭批錢就冇左件事
之前睇唔小都斯爛左份文件

我都想支爆但暫時個勢無咁快

各地政府可能真係高債務，但普遍好多支那人仲係大把錢係手。

無錢還就債冚債 姐係幾時先爆

係有冇運動都爆

有呢場運動對佢往死裏打咁解

說好的g爆呢

欠既係人民幣驚閪咩，印咪得

再多豬肉再漲價一倍而已

美國唔爆係因為美元世界通行
全世界幫佢還錢

中国債冚債但冇人幫佢還錢
最後其實係用緊國力去還緊條數
天然資源，人力，但玩唔耐

快啲㩒錢啊

好似有50年債

US 15Bn一個月都唔知頂唔頂到

點樣用國力還債？又唔會割地 又無免費勞工

支那最鐘意係咩
反口唔認數迫害

當然唔係
單單買樓都清咗佢哋嘅儲蓄

大撚把coco bond 同 perps

爆爆爆都唔撚知爆到幾時 屌你老母

離岸戶口 走資最緊要

肯堅持做嘢就會睇到佢爆嗰日

然後到幾十年後，又話歷史文件不能作實，不停loop...

乜係啊？咁更加要攬炒啦靠我地還債 還完你估下會點？

香港點做到2萬億呀

刁囝狂玩回血見仲可以頂幾年
但香港仲可以頂幾耐

其實上年抄左娛樂圈
今年已經抄埋民企
依排傳緊抄社保
佢仲有咩可以抄

貪官或抄埋自己人

支那人可以食草為生喎，邊有可能咁易支爆啊

推 請將所有MPF stock 轉歐美市場

其實去信叫外資撤資得唔得？

起碼廿年
上海講咗話超越腥港

長期作戰

出年支共一定會用香港發基建債

一齊爆咗個袋佢

另外你講既唔得啦
而家外債已經要10幾厘息，基本係死亡利率

冇撚眼花掛
白粉報講支共壞話

快撚啲割東北三省俾債主

支爆講左幾多年

解決左個債主咪唔駛還囉

爆緊啦
你知唔知咩係經濟爆煲啊?
你估好似天津大爆炸咁一晚爆晒啊?
一個經濟活動起碼以幾年做單位啦

爆乜春，美國就話啫，係大陸，消滅左個債主咪得囉

無咗幾間超大公司變相係等於死咗都無得返生

點會支爆 政府唔還錢邊個咁出聲 邊個出聲拉邊個

其實金球大部分發達國家地方政府都係負債

香港政府唔負債 係因為大量兜售地皮/投資，例如港鐵

間接性剝削市民所做出黎既假象

手足撐住

所以要抵押香港發債

節衣縮食 走資 換美元

甴曱平
甴近平
曱甴近平

大躍進2.0